\documentclass[20 pts]{article}
\usepackage{xeCJK}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{bm}
\setCJKmainfont{SimSun}
\title{IT最前線レポート13} 
\author{Bohulu Kwame Ackah, 1631133}
\date{\today}
\begin{document}
\maketitle

\newpage
\paragraph{【1】}「優しい」と呼べるテクノロジーを三つ挙げ、そのどこが「優しい」のか、
述べてください。\\

\paragraph{人工知能}：
人工知能を利用することによって、チャットボットを使用して、製品に関する頻繁に発生する
問題を解決することが可能になる。 IBM watsonなどのAIも、短時間で大量のデータを分析
および収集するために使用できる。 これは、仕事をより簡単かつ安全にするための予測を
行うために使用できる。
\paragraph{自動運転}：
車で使用される自動運転技術は、運転経験や運転手を必要とせずに人々が安全に旅行することを
容易にする。 長距離を運転して疲労しているトラック運転手の場合、
主に人為的ミスによって引き起こされる道路事故のリスクを低減する。 
また、車の間で情報を発信することによって、交通情報を知り、良い判断を下すことができる。
　　　　　　　　　
\paragraph{３D プリンター}：
3Dプリンタを使用することによって、製品を製造するための時間および技術的要件が大幅に
低減される。 また、3Dプリンタを使用してプロトタイプを作成する方が簡単です。




\paragraph{【2】}講義で説明した、テクノロジーの仕事をするときに必ず考慮するキーワード
を挙げ、その意味を書いてください。さらに、問1 の回答で挙げた三つのテ
クノロジーのそれぞれについて、そのキーワードをあてはめ、説明してくだ
さい。\\


\paragraph{}講義で説明した、テクノロジーの仕事をするときに必ず考慮するキーワードは
trade off
です。そのいみは他の面での利益の見返りに、デザインの品質、数量または特性を減少
または消失させる状況の決定です。

三つのテクノロジーに対するtrade offは、以下に説明される。
\paragraph{人工知能}：
人工知能の場合には、AIを作ることがどのように賢明であるかというトレードオフの考慮がある。 
それをスマートにすることは多くの人々の雇用を失うことになるからです。 
しかし、すべての仕事はAIによって行われているため、企業にとってはコストが少なくて済み、
効率的に作業が行われる。

\paragraph{自動運転}：
自動運転の場合、顧客への利用可能性とコストに関してトレードオフの考慮が必要である。 
自動運転の車が高すぎると、顧客は購入できなくなる。 一方、安い車は、使用されている
技術が最善ではないことを示唆している。
　　　　　　　　　
\paragraph{3D プリンター}：
3Dプリンタの場合、印刷物の複雑さと印刷時間との間にトレードオフがある。 
複雑な設計は通常より多くの時間を要し、印刷時間を短縮するためには、
製品を少し詳細にする必要がある。

\newpage
\paragraph{【3】}あなた自身のキャリアパスを考える上で参考になった点を書いてください。\\
参考になった点は、IT技術が社会にプラスとマイナスにどのように影響するかということです。



\paragraph{【4】}本講義についてのコメントを書いてください\\
勉強になりました。説明も良かったです。


\end{document}